
                      Pese a parecer una especie de versión actualizada de “All that jazz” (Empieza el espectáculo) este “Birdman” resulta una de las películas más originales de los últimos años, con un Michael Keaton en seguramente el mejor papel de su carrera no sabemos si se homenajea a él y su Batman o a Robert Downey Jr. y su también sobresaliente y no suficientemente reconocido trabajo como Tony Stark y lo que debe ser para un actor buscar el equilibrio entre el reconocimiento del público mayoritario y el reconocimiento de los críticos y colegas pedantes del Broadway neoyorkino, sea como fuere lo cierto es que como sucediera con la película de 1979 de Bob Fosse te acabas metiendo en un mundo totalmente ajeno como es el de los escenarios del teatro americano y acabas simpatizando por un personaje también totalmente ajeno, estresante y seguramente un poco mala gente en un ambiente surrealista y casi mágico…….esa Magia que es lo que debe sentirse cuando vas al Cine…………….destacar los secundarios, desde el insoportable  Norton, al laborioso productor y hasta esa chica de ojos “raros” como es Emma Stone que aquí reconozco que es la primera vez que me fijo en ella, también está el trabajo del Director que aquí aporta ese toque personal que marca la diferencia, con esa Música y esos planos secuencia que hacen casi redonda la función, lástima el epílogo final totalmente innecesario, hubiera quedado mejor el final dramático total........
        
            